Router路由器 集中討論區(39) 新用家勿買煙條CPU Router

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb，屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern，再分線去其他2層的router
可以試下rbk53
example:

跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得
Router CPU博通=高通>聯發科>>>>>>>>>>>>>>>>>>intel

1千起建議進入AX時代
$600-$1000: AC66U B1 / AC59U / AC68U / R7000 / e8450
$1000+: AC86U / AX56U / RAX20 / MR7350 / e9450
$1500+: ASUS AX3000 / MX4050 / (RAX40 不建議入手 後果自負)
$2000+: AX86U / MX5300 / MR9600
$3000+: AX88U / RAX80 / RAX120

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

lm ar

ax3000係唔係可以用到4*4 5400mbps
冇tuf普通版都可以？

唔該相逢不相識巴
咁我同朋友講聲叫佢買兩隻MX4200算

留名

請問如果想買隻Mx4200試吓cover唔cover到
如果唔得之後加隻平velop ac1300入睡房做唔做到mesh?

CHING, 如果間房有拉線, 想買2 隻做MESH , 性價比邊款較高?

lm

得tuf unlock咗

應該得

velop ac1300 x2
ax 就 e9450x2 應該係最平
信唔過 easy mesh 就
平價 mr7350 x2
貴d 就 mx4200 x2 / mr9600 x2
netgear 就orbi

thz ching

做到, 但留意AC1300只有雙頻, 如果行wireless backhaul真係唔建議買佢, 三頻先係基本即AC2200.

仲有係mesh node擺放位置係要收訊號再擴展, 如果你睡房收得差, 你喺睡房加mesh效果只會更差
最好既擺放方法係一對mesh之間可以直線無阻對望或只隔一幅非主力牆, 做到好似有隻master放喺你門口既效果, 而唔係放喺身邊.
放身邊不如直接收master訊號速度仲快.

明白，但可惜走廊位冇電...
而家用緊asus rt ac1200g+，其實只係隔離房收就收到不過有時會斷

想緊Asus ax3000
想問係咪買多隻support AiMesh 既Asus wifi
就可以用埋部ax3000 setup mesh wifi?

本身用緊Asus ax3000
想問係咪買多隻support AiMesh 既Asus wifi
就可以用埋部ax3000 setup mesh

買左e8450 , 用2.4 ghz ，放係Router隔離試都慢個龜咁
想問係咪set 錯野
Download 1.67 Mbps
Upload 54.67Mbps
知道2.4 ghz係慢過 5ghz 但有冇可能慢到咁....

如果用5ghz就 下載都有714.35Mbps

鑽穿間房幅牆攞電。

我隻mesh一樣放睡房，但位置係貼住走廊果幅牆，同master直線距離5米而實際上兩者之間只係隔道房門。
咁就三間睡房都有500Mbps wifi用。

有心機就自己用手機app或wifi notebook測signal strength, 放mesh位置唔好弱過-60dbm我覺得效果最好。
如果你用舊router搵唔到靚位裝，唔建議急住入手mesh, 諗過度過先好畀錢咪一時衝動，mesh非萬能。

ax86u係咪上amazon買就算, 平勁多

MX5300係咪4T4R

請問AX56U支唔支援ac 同埋如果支援的話網速會唔會較慢

支援
慢過ax咁囉

ROUTER題外話.....
請問PCCW MODEM HG863係唔係已經算最穩定?
PCCW有冇其他再好D嘅選擇?

係同正常AC router一樣速度定係會再慢少少？

理論上一樣

1000mb hkbn
netgear rax20
用左smart connect
ip6s+ 下載得1xx 上載2xx
是否正常？
電腦插lan就上下都有8xx-9xx
但一連wifi 得2xx同5xx

試下熄Smart Connect

分左2.4同5 電腦插lan同wifi得2xx同3xx-.-
ip6s+ 就下載高左少 上載就差唔多-.-

Modem router 啲port有冇其他嘢插住？
轉下port try try?
Setting有冇改下個channel, mhz
用2.4ghz wifi 測有幾速？試下關咗佢？
利申唔知有冇影響

Router 入面個DFS Channel係咪應該要開???

iphone11 收ac68u wifi 實測300mbps係咪最盡?

2.4GHz 慢係正常，就算行2.4GHz ax 都唔會快好多，我試過最多得100Mbps都冇

用緊ac66u，note10都有4百幾

用緊86u+68u aimesh 但部68u開始唔掂 想問下換ax3000 or 買多部86u好？

去google完set過足500mbps

set個router

係

巴打放條link參考下

咁 傳輸時間公平性 閂=300mbps 開咗=500mbps

屋企600呎多啲 500MB上網
個 modem 一定要擺廳 但尾房收得好差 想試mesh
唔洗wifi 6睇中linksys dual band ac2600
想上黎問下巴打意見或者有冇推介

用緊兩隻ac68u行mesh，但間歇斷線，想轉rbk752或mx4200一對，邊個較穩定呢？

謝謝。

ac86u 同ax3000 差百幾蚊 梗係直上ax

想問一般家用 大概3部電話+1電腦用wifi
1000m光纖

諗緊買netgear 既 R7000P 或者RS400
定係 wifi6 部 RAX20

唔係太識router野 可唔可以比啲意見
又或者有無人用過呢幾部 好唔好用
Thx a lot

其實出面d水貨點解平咁多？用落如果一樣點解要買行
ps未買過水貨 係見到個價錢真係差太遠 e.g 行貨價ac86u 可以買到ax82u

同問
想買AX3000水同行爭成$400

水貨 多數中國版
個fw 同行貨有少少 唔同
另外冇保養

會唔會有後門

去誠哥買$1329
可以同ac68u aimesh了

請教下巴打們
本身住偏遠村屋 電話網絡都收到好差
用緊 smartone 4.5 g 無限跟asus 4g ac 68u
個設定跟樓主一樣
每次router 用左半個鐘就開始reboot
請問關隻router 定係smartone

未試過咁快

試下reset

新手：
買左隻AC56U
唔夠cover
想買多隻黎做mesh wifi

兩隻之間可唔可以用無綫接駁？

56u 應該唔得
最少68u

想問r6350呢隻買唔買得過？
唔需要咩特別功能，淨係想用到500 MB Wi-Fi

好似冇咩人討論，但勁平賣緊$399

即係要最少兩隻68u先做到無綫？
因為唔想拉lan線

rax20 1000mb hkbn
smart connect同分2.4 5
下載都係得1xx 2xx
係我set錯野定正常？
ip6s+

冇記錯最少要68u 個fw 先有aimesh
唔肯定56u 有冇

太舊 討論唔到

aimesh好差架

想請問同AC66U B1 有咩分別？
兩者都係ac1750，但相差幾百蚊

R6350行MTK U,同R6220差唔多
AC66U B1行博通U,硬件上同AC68U差唔多

性能已經有唔同
不過依加買就兩部都唔揀吧

用緊一部AX4200擺廳
想買多部擺房，要拉線入房？

原來係咁！
想請教下依家有咩router推介？
我用緊500mb plan

尋日買左隻mx4050, 點解我無得set 死行咩channel？

有冇巴打用緊netgear rbk352 ...
岩岩簽左pccw 1000mb 上網。
諗緊買佢定linksys

右下角開 CA

請問咩叫CA?

各位師兄好，

想向各位請教，我用網上行1000Mb, 如果將Modem直駁落電腦，上下載測試可以去到900幾Mb, 但係當駁左RAX20, 上載率都可以大致相同，但下載就跌到2-300 Mb, 請問這情況是否合理？跪求各位師兄意見，謝謝你

MX4050 好睇過 ax3000
早知唔買牙石

拉線爽好多，長用一定要拉線

有拉線咪買多隻用線連接，無拉到咪用無線

叻雞rbk352 好似要2k up, linksys 買兩部mr7350 仲抵過佢 仲要多啲lan port

thanks bro

冇線速度差幾多
定係擺房門口出面會好d

點解我無得set 死80Mhz?

部mx4200 無啦啦將廳d裝置變晒2.4G
咩料

唔合理 不過都冇咩好做
試下reset 再setup過
要證明淨係 dl link 有問題係好難
上代理都唔知會唔會換
因為你upload 900幾 已經proof左 你行到1000mbps

外觀嚟講 牙石係冇咁新潮
但係功能搭救

linksys 自動= 最大bandwidth

Linksys e9450 係咪都無vpn?
睇過e8450無vpn的。

由睇 netgear rax20 到asus ax56u 再到 e8450 加e9450.

都唔知買邊部好。

auto 就ok, set 死會反而有啲舊裝置會連唔到

想問巴打們
小薯新買左隻Mx4200
家用緊 100mb
用linksys 個app測速正常(行到9x)
但用部iPhone X run speed test 就得一半
係咪有地方set錯左？
定因為本身iPhone X唔支援WIFI6所以咁？

rbk352 個粒pro 810 cpu 快過mx4200粒1.4 4core

mr7350 個粒u pro 400/600仲要超上1.2Ghz 賣出街

抵還抵 價錢上都反映左硬件係有分別

想問問$1000budget以下係咪rax20最好
依加好似買緊$800左右

謝謝師兄回覆，在重新設置後，問題已經解決！

我是用家，家中有超過20個設備而運作暢順，以呢個價錢真係冇說話好講😅

村屋霸王netgear 咩model 好

想問係reset router 就解決左？

Ax56u係2019年尾產品
想問有冇新一個系列 差唔多價錢嘅router？

想問而家買RT AC68u仲o唔ok
因為屋企都唔大 同埋得100M
都打算平平地用就ok了
想問下意見 thx

thx. 咁我買netgear 先， 雖然屋唔大，350呎， 不過都係mesh 好d

Factory reset 後重新設定

ASUS AX3000 / AX86U / MX5300

想問呢三部 邊部好？
屋企勁多實心牆
會打機

OK, 整埋Asus Merlin 整adblock好好用

thx你先
但想問埋merlin係咩嚟
啲次係第一次用tp link以外既野

連登仔力推mx5300

巴打真心嗎?
我真係唔識

我剩係見幾靚仔 又慳位

自己換咗2次 都用開asus

啱啱查左一下
發現佢整完好似會無左保固
如果我乜都唔整 係用唔用到的

點都好 唔該你先
我唔太敢搞住
一陣壞左兩老又會嘈好撚耐

由佢用到咁上下先再搞會唔會都可以的

因為牙石近期奶共 奶到出哂面

我睇左啲個
見到佢好複雜

另外我有幾個問題
係咪一插落去就可以上網

佢啲到講一插就會有佢個個畫面
係會自動彈出嚟定要點樣撳
好難呀
btw thx a lot

但功能 同 實際上都係asus 好d?

asus功能係多嘅
實際就 我自己認為同 netgear linksys 3分天下
linksys 賣點係簡單傻瓜 性價比
netgear 係硬件方面好進取 功能多過linksys
asus 多玩味d 有asus merlin 刷 功能上多d野做到 但唔係壓倒性 贏其他對手
再追求多d 又要拎 alien 出嚟講

咪撚信台仔，以上方法最易flash ASUS merlin

巴打你都係禁？
我reset完都router插電腦都上返800幾900
但手機notebook收wifi都係得100幾200幾
你係咪？

youtube PC 裝adblock
android 裝第三方嘅 youtube app 就冇廣告

屋企部R7000 5Ghz wifi 廢撚到嘔 日撚日都係到斷線 以前部n56u仲穩定過佢
想問下會唔會有firmware 推介下可以穩定啲 定其實死症黎

睇唔明佢做緊乜

thx
到時買左用唔到個陣
再求救

但都係得ax1800, 如果主力行wifi 的話應該分別不大

alien 同 rax120都會停產

直接 merlin 啦

linksys e9450

仲有貨就得啦

400呎屋，1000mb寬頻

想買wifi6 router

Velop mx4200定orbi rbk352 x2好？

alien 咁快停產？！我見香港代理先岩岩終於返到貨咋喎

唔建議買垃雞MESH
5G同2.4G係無得分開架

有行貨？

香港應該冇代理到 alien

唔太認同因為冇得分開 而話垃圾

我用3件裝

行一行都會斷一斷(例如係到WTS通話中)
VELOP AC6600唔會

呢套RBK753只係好在SPEED TEST比AC6600快
垃雞 平均有4XX, LINKSYS就 1XX-4XX咁

分唔到好大獲, 我有D舊裝置搵唔到個訊號 CLS (如wifi n adapter)
AC6600係得既
果D咩兼容性已經開哂都係唔得

下次自己屋企要買就知買邊隻

咁講就清楚好多啦
但係 會斷一斷 真係少見
因為mesh 本身就係唔想斷

竟然有 賣緊幾錢

有個位比你連vpn, 無得起vpn

仲有
反正要數垃雞就數多D
要買既自己衡量

RBK753
就算你買3頻, 即係所謂2條5G+1條2.4G既機
你係用唔到條最勁既5G既(1XX既頻, 2400MB)
你只能用到36-48頻1200 MB果條

就算係用WIRED做BACKHAUL
都係放唔到2400MB果條出黎
即係你用到WIRED既, 買低階就夠做了

買高階係無用架......可能D RAM多左D你感覺上會好D,
實際上都係一樣唔快(改SETTING再RELOAD)

再加埋我上面講既無得分開2.4G同5G呢個問題, 要靠佢好有智慧咁,
幫你選擇到底比2.4G既速度你定係比5G既速度你
有D舊裝置得WIFI N, 佢個訊號係唔兼容(已經開左兼容)

有時收到WTS CALL咁想行埋一邊傾(1-2個位而已)
都會同你玩疾速/LAG/斷既遊戲

另外佢個WEB PAGE, 睇邊D裝置連左既WIRED 定 連緊咩WIFI果個位
(總共得15個裝備以下)
部份(大約一半)都錯L哂, 連WIFI既手提電話可以同我講WIRED
用WIRED BACKHAUL連既NODE同我講5G連緊
CLS

上面既問題係VELOP AC6600到係無事既
當然VELOP都有佢既問題, 但我覺得VELOP好少少咁囉

提一提ORBI一開機自動開左佢個咩防毒試用程式1個月,
佢收埋左, 記得開完機要手動停用

asus刷merlin非常簡單
步驟exac7ly= upgrade fw

唔撚使跟條youtube片

打merlin 教學就有

係咪因為係英文咋

都佔唔少既原因

唉屌閪 用緊Netgear RAX8 AX5700 呢款型號好偏門 Merlin又冇得Flash

有啲感動
連登有愛

依個性價比以 wifi6 ,mesh 咁計係咪算抵

我部iPhone 12 上下載有400 同500

巴打有無tg 想睇下你同我個set返有無唔同

Linksys mx4200 同 4050有咩分別

再睇下，e9450 好似最低玩

Ax56u 同mr7350 邊部好d

未有價錢喎，不過我諗都唔平

Mr7350啦

兩部ac86u玩aimesh 點解咁易斷？
屋企1000m 一部係廳一部係房 係我set都唔好定點

可否講下點解
正想買

ax56u

其實點為之易斷？

7350 miv 56u mic。依樣linksys 已經好過asus。
asus 最近表現太差 買唔落手

除咗呢樣同asus奶共之外，大家都ax1800
fw/配套asus完勝喎

miv=Vietnam？
sosad][/member]

miv係Vietnam

我想問:
ax3000 是否冇得80mhz & 160 mhz 同時啟用,
因為我部電腦支援160mhz, 但其他野唔支援

手機玩LOL 成日reconnect

其實同價位 同一速度 asus係贏晒
諗唔到理由買linksys netgear

除左買mesh 之外

ax3000支援 160mhz

唔算抵 不過佢粒u 又幾吸引
2千頭依個價位買2天線mesh 又over左少少
2千尾買到mx4200 4天線效果更佳

睇筆直做人啦 範圍唔太大 2房單位rbk352 出黎效果唔差過mx4200嫁

用落mr7350收得好好多

但如果Client只可以用80MHz？

雙天線應該一樣
除非你玩mesh

其實唔係話吹奏既，只係抵制MIC 姐

揀160MHz support 既channel, 然後揀auto channel width 就可以

用緊7350 個apps 白痴都識set up ，400尺 1000m 光纖正正常常部iphone xr testspeed出 5，600mb ，都唔知叫好定唔好

Mr7350+ iphone12出到840mb

以前爬過依個Post既文, 依家再睇過, 個思路都唔係幾知應該點
我預期21年年尾會入住新屋, 想新買一set野, 上網上得好啲
見到依度有巴打係用兩部Router, 有d就用mesh, 唔知邊款比較好
請問會唔會直接貼Floor plan會易d解答到我 (外國巴 新屋會係兩層)
唔該定先

仲有fw asus
asus broadcom cpu> mtk
而且仲係新型號嘅bcm

以前用過mtk 嘅電話，伏到hihi,依家唔會再買任何內含mtk 嘅product

mtk router都叫pass嘅，好過intel

mr7350 唔係高通u咩

近排想搬部檯機去一個同router隔道牆嘅位
又想有埋 Bluetooth用嚟連手掣
MSI wifi 6 card買唔買得過？
定係有更好嘅介紹？
Thx

應該你啱，wikidevi冇mr7350，見e7350都係ax1800，以為一樣spec

btw高通

check錯野，應該高通

intel ax200/ ax201

但係冇天線塞喺機箱再隔道牆會唔會收得好差？

其實我400尺。應該都夠曬用 聽日去買先

唔玩功能linksys其實ok

見YouTube ax55u (ax56u低階版)iPhone 12都有800mbps dl

linksys netgear 部wifi 6e 好柒貴
netgear raxe500 $600usd
linksys axe8400 $450/850/1200usd

floorplan 一定會好啲啦

咪同啱啱出 wifi 6一樣
出哂貴機先 起碼等到多啲電話 support 先換啦

Linksys 竟然追到叻雞同期出WiFi6E, 真係估佢唔到
AXE8400 個spec 仲要唔差 有5Gbps wan

硬件spec 好似好勁
但老實講 isp 果邊都追唔上呢個硬件規格
5Gbps wan 唔知要幾耐 先用得盡
同埋 6Ghz 頻係咪4x4 先做到8.4Gbps
支援嘅device 又會貴到癲

AXE8400差咗個好啲既 lan 定佢可以 lan wan 調轉 最快個 port 駁nas

應該唔得
5G wan + 4x 1G lan

好fail 支那石 ax86u 個方法仲好啦 有wan／lan 調轉

成本問題姐
你有幾多套nas 去到5Gbps 嘅port
分別唔太大啦

5gbps lan 有用過wan 啦
Wan 又要裝貴 plan

唔同用家 都唔同諗法嘅
1G wan 5G lan 咪又係會俾人屌

新屋得300呎到 用緊500M 寛頻
個router諗住放廳，想係房(隔一幅牆)都收到wifi
想問買邊部好 budget 800內

Thanks 巴打，reset 完上到100Mbps ，想問下係2.4ghz黎講係咪已經好盡了

差唔多啦

巴打, 買左e9450 隔兩日就斷一次線...係咪router set錯野

斷線係點先成個ssid唔見咗 定係純粹斷咗但ssid喺度

純粹斷咗但ssid喺度 著紅燈, 重開就冇事

我覺得係fw有事都係嗰句 試下reset

個個吹奏e9450,但見到呢度即時唔敢買

wifi5嘅mtk u ok的 eg性價比首選u 7621
openwrt有benchmark mtk同bcm高階都五五開
同埋最緊要mtk超級慳電涼爽平bcm可以上到九十幾度
不過依家就鳩通啦mtk wifi6機都無

mtk電話要用到top model咩天機1000個啲先掂 低端係伏 同埋用得都支那牌子

每隻router都有各種奇奇怪怪嘅bug

屋企有幾層 想問邊隻ROUTER 可以樓上樓下都收到
用緊個隻上天台既話只可以係樓梯口收到

呢到無人用pc router有幾位玩開diy巴打可能熟啲或者過epc問
學翻牆就youtube都大把教學 好多成條playlist由基礎網絡知識教起 覺得自己有啲概念咪直接上支那啲forum學野

我輕度用家，tplink 都無問題
但大陸野，想換左佢

tplink係重度bug上唔到網全家開你波

我係即開即用果隻 業主留底
所以幾年黎長開未restart過
而家想換

有冇巴打幫到手

rax20 好似可以
自己研究下

乜乜link必伏是常識吧

有冇巴打知邊到仲有rax120, 到到都無貨

買左兩個MR9600, 一個擺廳一個擺房, set左wired mesh wifi, 但有時入房收得兩格,CHECK 返仲係連緊廳, 將部手機擺埋係房個ROUTER 上面都唔識轉過去, 重開手機wifi都係連去廳, 有無人知點解救

換左隻e9450先發現個usb port係做唔到file sharing

MR7350
$8xx
樓上都有幾多巴打推薦

暫時係未support到
可能要等佢fw更新

其實依加係咪冇人買 wifi 5既router?

個port目前0作用

想問下 HKBN 4XX呎
用緊1000M 寬頻
router放廳 想係房都收到wifi
唔用強國link
900budget內有咩選擇/推介

sosad]

ax82u（美水）HKD1627定e9450 HKD1199好啲，兩隻速度都一樣，值唔值比多500蚊？

你用開咩牌子
其他牌子轉去linksys 好多人都會屌冇功能

用緊屌米

想問下R7000 點樣轉merlin
我係 到download 咗最新個個 R7000_384.19.zip
然後係原裝firmware 個到upload merlin個.chk 先
但係一upload 就話我個firmware 唔得 仲比個error -2 我
但係我google唔到-2代表咩
唔知會唔會係本身firmware 事 但係我已經由最新downgrade 返去 1.0.9.60 再upload merlin比個個.chk都唔得

想請問想買ASUS AX3000，但見好多部都係叫AX3000，邊一部先係

搬咗屋 大約500呎
過兩日裝HKT 1000m
有咩router 推介
預算$800內

師兄們 有冇啲插sim 卡既router 介紹

熄左個mesh就得

有都買2手

#220
#1

唔該晒

要去wireless -> ssid個頁先改到

試下 flash 380 Merlin 先好似冇得直flash 384

Thx 今晚試
次次都要等屋企人訓曬先整得

小弟屋企300尺到，1000M 寬頻
但房有閣樓，電腦放上層
有兩個plan:
1. Ax3000成屋用，拉線上閣樓
2. Mesh wifi (orbi rbk752/852) ，子機接閣樓電腦
求意見

Plan 1就得了. 直線最快，你整MESH仲更慢無論wifi定係電腦。

用緊netgear既orbi同HKT 1000m寬頻
但無論2.4ghz定5ghz上網既裝置都係得幾十mb，試過reset router，轉過啲port都係無用
想問係咪我set錯咗咩野

繼續問

之前用netgear r6220, under 300mb
直插modem又用到900mb
最迎入手左隻ASUS AX3000, 5G射出黎都係under 300mb
想問下係咪正常

利申PCCW, 已經熄左2.5G同smart connect
Setting已跟左1樓

我淨係改左SSID名 pw搵唔到位改既 而家兩個SSID一樣pw

改password係wireless -> security下面

仆街啦原來新出既r7000 flash 唔到3rd party firmware

不過呢度話可以用佢黎flash 返落1.0.3.56再flash 3rd party
留個底係到 成功既話再返黎報告下

有兩部
一部叫TUF-AX3000
一部叫RT-AX3000, 又名AX58u

佢哋嘅料係一樣，係fw同外型唔同
都係2402+572

TUF-AX3000 up咗fw可上4x4（即係變AX5400）

望下setting

換下條上網線

咩電話

Ax56u 刷左梅林之後Lan線直插電腦得67X / 67X 手機係隔離都係得34X 請問係唔係有位set錯

想問下有無巴打用netgear rax20
3房收唔收得晒

1000M 上網
原本Ac68u 300~400
換咗ax88u 都係300~400
試過開關160Mhz,轉地區，開ax ,都無提升
測試機：iphone 11,ax200,ipad pro 11 2nd gen
無線係咪已經到頂見人可以上到700~800

睇左樓主既推介，原先想一步登頂，買RAX120。但問左幾間都冇貨 店員話連行都冇貨，同埋可能就出新機

我老豆無啦啦叫我去買wifi 6 router
佢仲同我講話要買華為嗰隻
我即刻扮曬蟹同佢講話我公司用緊華為好垃圾
見佢華碩router有分ac同ax
佢兩個係咪都係有wi-fi 6？

budget total我預~1200
用華碩嗰隻定linksys好啲？

網上含
iphone11

試下唔同server, 同埋唔同時間都有影響

係咪開左ASUS個防毒?
不過網上爬真係無HKBN咁好(個人覺得)

我56U開左防毒 可以有2XX-3XXDL
但有500+UL
有時又2個都2XX-3XX
好似未見過500+DL

試過用LINKSYS VELOOP AC2200, 可以有600+
用垃雞 RBK753都係4XX-6XX咁啦

無開Aiprotection
+手動換speed test server 再測咗幾次
+factory reset 過一次
結果差唔多

換咗ax86u, 用mba m1 測就700Mpbs 左右
網上爬 1000x2，modem有兩粒IP
想問 關於Enable WAN Aggregation
係咪可以再快啲，如果拉咗條線enable佢，係咪自動只拎1粒ip?

咁即係邊部好d

換過線都無用
試過電腦插modem 9XX mb，所以都肯定係router問題
router個無線設定如下圖

呢個係進階設定

sorry 呢個先啱

唔知點解我部E9450 個wifi 會無啦啦熄咗 隔兩三分鐘又出番黎
即係所有device 一齊disconnect
係咪我setting 問題？

試下改三位數嘅Channel

同埋你係用咩wireless device test

唔知點解無三位數channel
2.4ghz就有1至11，5ghz就得36 40 44 48
用過手機 ipad 電腦試都一樣

咁要等其他巴打幫你
小弟不才唔識

不過多謝你咁有心幫忙

exactly 用緊raspberry zero w做緊呢兩樣嘢
係街vpn返pi hole 但係因為用wifi連個zero w搞到個vpn網速好慢所以放棄咗

裝到了係到當打個記錄先

1.首先係到download 咗nmrpflash然後 unzip 先

2.然後裝 Npcap

3.之後down 返官方1.0.3.56 個firmware

放係nmrpflash 同一個file

4.之後用系統管理員身分開cmd
然後去返你 nmrpflash個file 位置 (係D drive 就打 D: 先 再用 cd 入去個file 位置)
之後打 nmrpflash -L黎搵interface 名 好似我就係 net3 一間會用到

5.之後打定 nmrpflash.exe -i net3 -a 192.168.1.1 -f R7000-V1.0.3.56_1.1.25.chk 唔好禁enter 住(net3 用返你啱啱搵到個個)

6.然後熄router再開返就禁enter
見佢出 Timeout while waiting for TFTP_UL_REQ.就禁keyboard 上箭嘴 佢會出返啱啱句野
你再enter多次佢就會開始 flash

之後reboot 就會返返去舊版firmware 可以直接flash merlin 了

Ref:

不過唔知點解我merlin 做唔到speed test 不過唔理了 希望佢5G wifi 生生性性 唔好成鳩日斷就好了

無三位數wifi channel 係因為orbi 限死5GHz2 係backhaul , 而5GHz2 係高頻 姐係3位數channel 頻段，由於佢setting 係唔比分開，所以係唔會有得設定

正常3位數channel 係會少啲干擾同速度係快啲，但3位數做左backhaul 就自然所有devices 只可以連雙位數，唯一可以做既只有搵apps check 下屋企附近36 40 44 48 邊條最少人用就用邊條

呢樣都係orbi 缺點之一，唔少巴打都屌過

但5G都係得百幾mb好似真係好渣
如果換router有咩推介

頂唔緊就 reset 一次
唔太困擾就 觀望一排 有機會自己正常返
我部velop 都試過
放返1 - 2 星期冇再出現

會唔會係 modem 入router 條線冇1Gbps

我上年買既 都係699

update:
google咗香港ISP啲modem 唔support LACP-IEEE 802.3ad.
我摺埋先

r7000 flash openwrt咁睇唔開？

Devices with Broadcom WiFi chipsets have limited OpenWrt supportability (due to limited FLOSS driver availability for Broadcom chips).

會用唔到5g wifi

linksys mx4000 用佢本身個APP SPEED TEST有1000MB, 但其他DEVICE IPHONE 有WIFI 6 PC有WIFI6 都係得500MB左右... 就算企起則邊都係咁
點解決?

應該唔係
用同一條線駁電腦同modem有9xx mb
唉 好灰

屋企寬頻得100M，router係 ac既，速度無咩問題，但打機好lag，ping跳到七彩，關唔關router事？另外tv睇緊netflix個情況再嚴重啲，想換router，建唔建議換ax？

我用緊ac86u，但用wifi打手機game成日都冇喇喇會斷一斷線，之後又自動連返，而且係不定時咁斷，想問大家有冇咩方法可以攪下，定買過另一款好

返代理換

好 唔該哂

買咗e9450
1070入手

e9450 有冇得set vpn

mr9600 有咩問題，
點解話唔推薦？

巴打弱弱一問，e9450可唔可以打橫擺?

想問下邊到買，咁平

想買AX56U 水貨
有冇邊間黃店信得過?

唔得嘅意思係咩

旺電

即係會唔會令到天線發射差左

4x4 80MHz嘅理論速度係1201Mbps
實際有500左右都算係咁

要係4×4 80MHz 或者 2×2 160MHz
先有2402Mbps理論值
而實際值我自己係950Mbps

建議
ax最重要嘅Update係OFDMA

原理大概係 以前每部電話 要霸一架巴士
而家一架巴士 可以同時坐幾部電話

所以就會令塞車問題有改善

咩電話先

唔該巴打先，其實ofdma係咪同mimo差唔多既野？另外本身ping個問題其實係咪好關有無ofdma事？

無 基本野連USB 功能都廢廢地

下面呢個係OFDMA

MU-MIMO就係：

兩者都可以避免多裝置衝突

有都有嘅 我用AX打rainbow好少爆ping
用AC就閪曬

要三千五

MR7350 vs e8450 點睇, 價錢差唔多但點解會多人推MR7350?

感謝！

因為規格係mr7350 勁啲

係咩我見coverage 同速度都係e8450 高啲

高通u 真mesh vs
mtk u easy mesh
信心問題

我係英國 地下果層擺左隻ac68u 但係房 姐係一樓收得好差
兩千零蚊有咩mesh WiFi介紹
定係買多隻ac86u做aimesh?

Linksys MX5300 or MX4200強啲？

各位巴打有嘢想請教下

小弟用緊mx4050，屋企router位置如下圖，之前屋企部ps4一直都係擺喺櫃入邊，咁個訊號ps4 check到得60-70%，但未試過斷線。然後上個禮拜買咗ps5，佢訊號維持都有90%以上，但每晚online玩都有一兩次斷線，如果我買多個4050係個櫃入邊會唔會好啲？定係本身係個櫃入邊點都係差啲

想問一下係咪ax一定快過ac?
有冇啲三四百蚊的可以行盡hkbn嗰1000M?

講埋先 300尺左右 唔多牆

5300

lan 就得
wifi 至少掉低1000蚊先啦
不過都冇保證

mesh放PS5旁，行無線再加mesh會差過唔加，除非PS5本身有問題。

請問200mb 有咩router 推薦

同問

除咗AX86 仲有邊隻router support Link Aggregation +2.5G Lan Port？

睇返#1 揀ac router 都夠

E7450

因為我覺得係個櫃入邊所以佢先收得差，如果係mesh出條lan線呢？會唔會好啲

岩岩睇緊Linksys E5600
唔知呢款又得唔得呢

但係ac router黎啵入ax喇

如果你個MESH位置好過你部PS5， 咁你PS5 LAN線連係會咗。
但如果只係放隔離，咁一樣係無咩幫助。
你要好咗就直接拉LAN線入房。

ax56u 定ax3000好

請問想換modem有冇推介? 而家隻modem係支為 好想換過隻

好似都幾貴
不如裝vpn算
利申：唔識modem嘢

買左個Linksys E9450 成屋都基本cover 到, 但到廚房就得一格,個心唔係好舒服, 好無試下reset 左個setting 佢改個國家做美國, 聽講咁個wifi 功率會勁d, 偏偏個setting 又偏偏好似得岩岩新裝有得簡國家？ 有無清可以解答下我

美國功率係勁啲，可以試吓轉

咁咪reset 再揀過

500尺屋想行mesh 喺房打機，用邊隻好？

用pad / desktop 入setting有得轉

依到?
我改完好似無咩分別

話說我都用緊e9450
發覺夜晚12-2左右會斷一次
會唔會係setting問題？

DHCP server係咪正常要enable?
channel係咪set死一個唔好揀auto？

依家用緊r7000 刷左merlin，接收冇問題
但想升上wifi6 router，有冇咩推薦？
唔駛mesh，budget大約2k，加埋最多20至30部device

你幾大呀間屋？
3房就加多隻啦唔洗諗

d 房ok,係廚房差d
再加多隻唔知擺邊好

asus新出嗰router幾時先出？已經hand hand底

部ac68u插咗2條lan之後wifi會得返100Mb
一唔插lan wifi就上得返3xx Mb
係我問題定機問題

依幾日搵過#1 推介既AC66U B1 同AC59U 都冇晒貨，有鋪直程話停左產

想問有冇差唔到價 600-700 既推介

同求

700價位既ac router asus 冇的話就得返linksys 有
mr6350 / ea7500s

早幾日我先喺黃金買左部ac66u b1，$710，不過好似都就快冇貨，你順路可以睇下。地址：黃金商場33號鋪，領宙科技…

Btw，我第一次用asus router，但唔知點解upload長期都只有1Mbps左右，無特別set個啲setting，reset完都係咁，有冇人可以解答到我

依間今日有問過，冇晒貨了

ax68u?

用緊dlink x1560
收得好廢加上屋企長期都有8-9部機連wifi 有無其他好推介 價錢不是問題 只想好好穩定上網打機

如果連舖頭都無貨賣我諗都有排先換到比你

求大神指教

1. Netgear Orbi RBK20 vs Netgear MK62 邊隻好啲？

2. 如果買左 Orbi RBK20, 遲啲再upgrade 加多隻netgear mesh wifi (e.g. orbi RBK50 or RBK 852), 個 mesh wifi可唔可以連埋一齊㗎？

ax68u 幾時先出

加50得 852 唔得
Netgear wifi 5/6 唔相通

R7000 HKBNbb1000
想跟第一頁改個WiFi setting較快啲
但去到security question度完全唔記得
請問巴絲可以去邊度reset

睇人拆機見四支天線打直嗰陣係向上指，最好唔好打橫啦

我都等緊

用緊MX4050
有無人知點解有時用用下會無啦啦上唔到網一分鐘左右
之後又上得返
上唔到個陣會變紅色部機

用緊ac86u 兩年半
屋企開始好多device連wifi (燈, dyson風扇, sony tv +soundbar, nowe盒子, appletv, iphone幾部, laptop, ipad, speaker)
轉部ax係唔係會好多?
有冇咩model推介?

想買家用1000mb光纖
其實係咪ax 1800夠用？
1800 都有574+ 1201
Ax3000嘅574+ 2402係咪用唔着？

有無人有用 netgear armor?
其實有無用 抵唔抵屌？

想問下大家 我之前換左隻AX56U
用落都正常 但見到網絡連線果度有時出現沒有網絡
但都係上到網既 想問可以點解決??
THX

唔好用ISP DNS

係咪係set router個網度set返？
唔該ching

係
有DOT就用DOT
冇就8.8.8.8 同1.1.1.1

各位大佬，我諗住<2000蚊 升級屋企個router。依家用Linksys EA6350 放廳但房就接收力好屎（隔一個實心牆角）。
考慮緊mx4200或者 e9450,邊隻好d? 屋企得600尺 兩三步行晒，想買個router 接收好d 射穿牆。

呢家用緊ac68u
因為升級左上網plan想買TUFax3000
但如果將呢兩部野行aimesh係咪剩係行到wifi5而行唔到wifi6
係咪剩係用ax3000會好過用aimesh連接兩部router

請教下 新屋400呎啱啱裝咗網上行1000M
見佢比條lan 線係cat5e
打算買Ax3000
洗唔洗買埋cat6線？

Linksys 新果隻E8450係咪冇mesh?
會唔會有update support返？

我要開始鄙視牙石

有冇高手解答到

Ax3000 5hz行2400 用唔用得着？

cat 5e 已夠1Gbps

本身用緊AC68U 升咗做 MX4200
同一個位置 AC68U行300幾Mbps
但 MX4200 好唔穩定200-450Mpbs左右 係咩問題

用緊netvigator 500M plan

理論上 ax3000 4x4 天線 覆蓋會好d
同埋多機連 會有明顯分別
ax1800 2x2 天線 夠唔夠用睇你自己需求

唔係有easy mesh咩？

據經驗係無解
過1排 會自己好返

睇spec冇寫 隻e9450就有講明

係啵 睇嚟e9450 先有easymesh

唔該巴打

咁好似3000好啲
想問4x4 係咩意思？
我見佢有4條天線
係咪轉角位會好過2x2?

轉角就應該唔大分別
wifi 唔識轉彎 你當直線反射咁 估計下個覆蓋

台巴係咪要改名啦

想問下啱啱裝左1000mb, 換左rax50, 用佢個apps speedtest 有700幾mbs, 但所有經wifi 嘅裝置都無得100~130mbs. modem 去router 用緊送果條cat5e, 有無巴打可以幫幫手睇下點樣加快番個wifi

附圖

感謝

Linksys 唔支援 netvigator pppoe?一時到一時唔到 直插電腦又冇問題

有無巴打買咗ax68u

有機會將來fw update

easymesh 要wifi 聯盟認證
fw更新 支援 機會不大

app內測速係垃圾嚟
跟1樓set

dhcp咪算

屋企有20-30個儀器要駁wifi
轉ax係唔係會好好多?

而家用緊AC86u, 成日d device connect左都上唔倒

原本想買ac router 但有個frd 叫買ax 有無需要？

9成你d device 都唔支持ax啦
換都冇用

睇你自己㗎姐

佢講wifi6 但我又好似用唔著😂

依家冇ax device / 短時間唔會買旗艦手機
可以唔買ax 住嘅

但佢20-30個devices，會唔會ac86u 粒u 都頂唔住，上ax 起碼4-core 會唔會穩陣啲

睇下本身 d device avg. 用幾多流量囉
我覺得係天線數 / ap數 為主要影響因素
chur 爆極 咪又係1Gbps 出街
理論上 好難chur盡 86u 粒cpu 同 ram

我估應該得部ipad pro, iphone 12 pro, iphone 12 pro max support

而家基本上所有電器都有得駁wifi
今朝要人手disconnect好多部電腦先上得返網
電話基本上行4G

個d電器其實應該佔用好少
都係d simple 開關function

我就係諗倒e點, 所以先問下大家有咩睇法

大家屋企冇咁多device connect咩?
而家所有電器基本上都有wifi功能

咁唔關事啦 smart device 都唔係點用wifi
可能router 神左姐
都係更新下fw reset 果d啦
覆蓋應該冇咩問題？

冇問題, 間屋又唔大, 已經update最新firmware

試下改SSID
全部重新連一次
可能壞壞地 唔係性能問題

但係我熄咁d 電話wifi個電腦wifi又用得返

Mx4050會有時斷
咁用緊mx4200嘅巴打又會唔會斷？

部分網上爬仲係要login eg舊樓

籠統啲講cpu睇nat(影響流量)
ram睇sbc(同時幾多部機連)
用wifi就睇埋天線handle到幾多
一般雙頻家用router都係建議20-30個client 啲廢型號係真係連到十部之後唔會再連到新device
連到之餘要用到仲要睇fw 不過asus無問題啦

新一代高階機理論上係多啲 你見佢宣傳係話30-40部device
不過smart home嘢其實真係唔應該連wifi，用zigbee連個hub先係正道，低延遲又慳電

正常既router一定可以行pppoe

新手想問$9xx 嘅ax56u 同$12xx嘅ax3000比
邊個性價比高d?
本身budget1000左右，但係見56u好似高過原價 ax3000又低過原價少少咁好似ax3000抵屌d?

$1000 budget 可以諗下買e9450

最後加左budget買左ax3000
anyway thanks

暫時冇斷過 長期10 devices up

我都有呢個

我都有呢個問題，我上網睇話係同佢自動更新有關

請問e9450同mr7350，只用一隻時，覆蓋範圍會否相差好遠？

頂唔順, 買左ax86u
換左暫時又ok

係？咁有無得set唔自動更新？

啱啱set咗
觀望吓先

似乎e9450 都有不少問題，咁velop ax4200 係咪更加好，更穩定？

出左啦咩

見有水貨

我都係喎 巴打
你試完可唔可以交流下

反而想知e9450個easy mesh同mr7350個intelligence mesh 有冇分別

屋企用緊香港寬頻得100Mb，500尺，想買個好啲嘅路由器，買ax3000會唔會浪費？因為去唔到咁快？

屋企400尺，個router set系房，成日另一間房都收得好差，諗住平平地E5600，定比多少少升上去？

有無人有LINKSYS VELOP/ NETGEAR ORBI係打橫放 想問下速度同訊號有無影響

想UPGRADE做MESH但而家D三頻 MESH好似全部都好撚高咁塞唔到入電視櫃

mr 系列 扁d

linksys 都好似有平價 miv mithailand

MR7350好似無TRI-BAND MR8350又得AC

幾時有Wi-Fi 6E

尋日趕住買 走左去黃金買左ASUS3000
怕用LINKSYS會斷
但宜家先見到你呢個COMMENT

要3頻好似冇傳統款

季尾應該有
巴打諗住掉幾多錢upgrade

唔知6E router開咩價
預1000左右唔知買唔買到

肯定唔得
ces 發佈果d around 3000
平價版可能要出年

黎緊應該會試下LINKSYS隻MX4200打橫放睇下咩效果先

要擔心散熱
其他都冇問題

昆水電競款係三頻

asus ax11000果d？

仲有rax200 ax92u

e5600 made in Vietnam

有冇人用過Linksys vlop, 想reset但舊野長著藍燈，禁實reset掣幾耐都冇用

2部都係咁？
我果部試過reset 係正常
會慢慢轉燈

淨係一部，禁實幾十秒都唔會reset, keep住長藍燈（之前set過最近想reset) , 而家reset唔到

試多幾次都唔得 唯有返代理
敢嘅話就拆蓋 禁入面粒制

研究左一陣，都唔知E8450, MR7350定RAX20好啲

入唔入到web ui software factory reset?
唔得的話拎返代理啦，禁制應該壞左

買咗隻E9450返嚟，功能上無乜問題
但唔知點解每日都會斷一兩次線(維持3-4秒左右)，連上去router個ip都冇反應

今日終於喺斷線嗰陣望到個router盞燈，直頭好似reboot咁 全部燈同時眨 然後着一下橙燈再長着藍燈恢復正常

諗住聽日扮工時間打去客服問吓咩事 勸各位想買嘅巴打睇定啲先

咁係咪買tuf ax 3000 算 差200
我仲觀望緊

velop我試過打橫打直放都無明顯分別，你唔係用個頭頂對住就無問題。我試過頭頂個方向係有少少變弱。

可能係我嗰隻router有問題，我睇吓問吓客服/拎上去整吓會唔會有改善

用緊ac, 多唔多人等緊wifi6e router?

成日心動想轉用wifi6

實試：剛剛買咗linksys AX 4200 做mesh, 副機放客房，但係主人房閂左房門都係收WiFi 收很好弱

而且會時不時斷線

有無人用Wavlink Halo Pro
屋企個Extender set極都set唔到

AX56U同AX3000差別大唔大
屋企細但都幾多部機，通常8-9部同時用

2隻定3隻？

2 隻

副機有冇試過放客房近門口位置？

個AiMesh 2.0 firmware要386，但係我隻GT-AC5300就遲遲唔出，仲濟響384
反而三隻做node既RT-AC68U就晨早有386
其實ASUS係咪放棄左隻5300

想問1000筆直左右，有冇邊隻可插sim card嘅router推介？

求教如果我唔用5ghz 無線個位剩用2.4ghz,600$內有咩選擇?
我個邊成3個牆都幾難穿牆
我連手提都打算直接連直線算

補充反我2個人用,直線500速就夠了
最好直線插位3個以上,驚壞當後備

力場之父

即係乜

還未試過，因為嗰度冇插頭

700蚊筆直

應該揀AC 定 AX好

可以買Dlink AX 1800

E7350 可考慮

搵個拖板拖遠啲試下，可能放出啲已經唔同效果

想問下
有冇平價AX推介下

$1600-$1800筆直想玩mesh 兩舊,有咩推薦？

剛剛還時不時斷線

正唔正常？

係唔係因為揀咗DHCP? 我用緊網上行

ax3000 買asus定linksys好？

用左6250好多年, 近排發現佢5Ghz 速度永遠都係鎖死300Mbps , local 抄file都係,
已經factory reset 過, upgrade firmware 都試過, 都係一樣, 可能都係夠時間,
諗住換部新, 如果$1000左右,
Linksys E9450
D-link X5460
2款都係 AX5400 , 有無大問題, 定有更好選擇?

之前追po 都唔明點解其他巴打有紅燈問題
今日裝咗asus ax3000終於明
成日突然變紅燈但又上到網
過一陣又變返正常

點解會時不時著紅燈，但又無斷線上到網
我係ax86u asus

同問 都係AX86U 買咗一個月多啲
初頭以為係Router自己set緊野無留意
但用用吓又會耐唔耐紅燈
有諗過係咪Modem/ISP問題
p.s. 網上爬

same
仲有直插得5xx upload
wifi test 800幾900upbload

網上爬1000mb
用緊ac1200
Ps4直插有300-600速不等
電話電腦用5GHz最盡都係得300頭
想PS4連線打機再順暢啲
筆直700左右
換ax應該換邊隻好？

會唔會係關條線事？

豐澤

thanks

凶宅

琴日凶宅買e9450 無啦啦做埋1079 個優惠比我 誠哥好嘢

係咪個咩易賞錢優惠？

共石真係唔抵幫

換購優惠 但佢照做比我

linksys ea7350 4xx$ 可以買多個上mesh 有2.4g 5g

想請問下Linksys e9450 個mesh可唔可以剩係用5ghz
佢2.4ghz 同 5ghz兩面係咁跳 屋企人就嚟屌死我

ea7350 有mesh咩

係咁跳嘅意思係feel到斷？
disable 左個mesh 就好似可以set 返2個SSID

有呀，有得買兩隻組mesh

好,唔該你先即刻望下

係咁斷呀 因為而家係混合2.4同5ghz 去用，有冇得分返開兩個chanel嚟mesh? 者係剩係用5ghz咁去mesh?

想2000內買隻靚仔router,睇中mx4050,但佢得3個lan port。我有好多野插lan線。想問下 光纖盒仔啲未用既port可以直插lan線上網？

你有2部定咩？
以我了解 個easy mesh 會佔用5G 去做mesh
所以得2.4G 放出嚟
單部 就停用mesh 就可以set 2個SSID

揾到ea7300 同e7350 同mr7350
揾唔到ea7350 嘅資料

有兩部呀 可能我理解錯 個mesh唔係會用晒2.4 同5ghz去mesh架咩？ 而家遠啲嘅位置佢就會跳去2.4ghz 但其實都唔係慢 只係等嘅過程會上唔到網
同埋有啲位會2.4同5ghz兩面跳嚟跳去 咁就完全上唔到網

剛剛淘寶見linksys mr9600 平成700蚊，淘寶買linksys 有咩分別同行

sor 應該係mr7350總之係可以做mesh 4個lan口就係

easy mesh 太新 我要研究下先
不過據你咁講 都幾廢下
velop 唔會咁跳嚟跳去
同埋同node 2.4 5G 切換係唔會斷 / 唔明顯
換node 好快就recover
會唔會係擺位/設定有d 問題
介唔介意分享下 e9350個setting page
因為我相信同velop 有d唔同
band steering 果d 係咪禁錯左
你個問題似 bridge mode 多過用緊mesh

做到400幾$啦咩？
我記得最平都699

剩係得咁多嘢

一用mesh就唔洗搞

淘寶見linksys mr9600 平成700蚊，淘寶買linksys 有咩分別同行

淘寶就直接買大陸牌啦

咁難搞
揾日得閒 查下 user guide 先
依家答你唔到
咁快就有easy mesh 受害者

屋企就嚟開戰

淨開一部 得唔得？
有冇bridge / AP mode 揀唔用mesh 的話

可以剩開一部呀 但係一部就好多位收得好差 得返1格咁樣

想問下asus ax55好唔好

自膠
呢隻算係最抵用mesh + 4lan ports

其實美帝牙石係咪一樣奶共

“6. Can I add a USB drive to the USB port on the router?

No. The USB port is currently reserved for future use.”

我仲等緊佢
e9450幾時先入得手

用緊netgear R6400v2
有個問題就係佢3個wan port，得1個可以上到1000Mbps，其他得100，wifi個邊正正常常
我睇spec佢話可以上到1000既，google完都有唔少人有呢個問題，有部份人downgrade返firmware就得，不過唔係我

有無巴打知道點解決

美帝牙石

買左mr7350 佢沒分開2.4 同5。入去睇router setting 先見到追2.4 黎用。速度得100 mb. 請問 係唔係要開番曬2.4 同5 出黎 再連過先得？

好後悔冇做清楚功課就上咗easy mesh仲要一買 買咗兩隻e9450 我勸喻大家觀望下先好上
唔好好似我咁俾屋企人日屌夜屌

師兄 情況好相似。我mr7350

暫時過咗兩三都無斷過

setting改動如下
1. 地區轉usa
2. channel由自動改做定死一個
3. 關咗自動更新

而家成日斷線 明明好哋哋用緊5ghz都可以冇network 隔一陣就好返
但係一係屋企行兩步就屙撚啦 個2.4同5ghz係咁跳
唔用mesh用1隻就好啲因為可以分返2.4同5ghz出嚟
但我老母老豆訓尾房 唔mesh就直頭收唔到
再係咁我要打去2389 2222

師兄你屋企幾大? 用一隻覆蓋夠唔夠?

仲話新協議 我協佢老母
係咪協議迫我埋窗邊
有冇高手知道其實係咪setting問題？
救人一命勝造七級浮屠

差唔多700呎
1隻唔得 尾房死位嚟
同埋就算用單隻就當信號良好都係會上上下就冇晒network 隔一陣就好返
好似我老母心情咁時好時閪

美版

主副機互換有冇試過
試下 reset / 更新fw
有時間call下客服

村屋700尺 房係最入 成日窒吓窒吓
用咩最好

自問自答系列:

我問完兩日ASUS竟然正式出386 firmware

求各大神指教

用Velop AC4400好 定 兩部E9450
兩部E9450 可唔可以mesh嫁？
定係有更好嘅選擇？

試下熜左自動更新FW
再睇下有冇斷線

樓上已經有easy mesh 嘅受害者
你可以揾多d 資料先

唔該 ching

要mesh 既揀真mesh 啦 有三頻更佳

E9450 好似出左新firmware 試下update 會唔會好啲

單router用家
ax56u定mr7350

其實正規既wireless backhaul mesh係一定要三頻, 我覺得雙頻都係啲廠見個市場好似唔多接受到個價錢壓低成本整出來, 對於雙頻傳輸速度減半ping time大增隻字唔提, 唔多唔少係誤導大家.
令一班唔太熟識運作原理見到係掛住mesh招牌既就有平買平, 以為mesh真係可以KO劣評如潮既垃圾wifi repeater....
而最後一定會發現, 其實只係一隻有seamless roaming功能既wifi repeater, 同時對一啲非流動既裝置無必要roaming既例如desktop, TV box, PS4完係會浪費錢一絲進步都唔會感受到.

velop 1300用得幾爽下

係
只有支碩

AX 56U水貨 係咪全部都係大陸水貨黎？

啱啱入咗mr7350開心使用

隔牆收得好唔好
準備入手7350

應該係支蟈區總理

抵制咗支碩先啦
當佢紅資咁睇就啱

但果個好似唔係老闆嚟

只係分區總裁之類？

我覺得ok

但個總部默認咗係支那公司
如果連台灣公司4個字都企唔硬咁有日種個後門係firmware度有咩咁奇

佢應該唔代表worldwide 總部
不過又係嘅，至少港台受影響先

佢代表支碩
加上台灣總部默認支碩為支那公司
咁都唔當佢tp link之流
佢啲嘢都係支製

奶共一律抵制下先啦
俾佢惡哂仲得了？

okay
咁想要功能又穩定嘅router唯有去森林買ubnt/ mikrotik

或者s記（不過冇ax)

用緊mk62會連唔到airplay
有無巴打都係咁？或者係咪好多mesh都係咁？

如果iphone連住衛星，喇叭都係連住衛星就會連唔到
其他情況例如主機連主機，主機連衛星，衛星連主機都無問題

有冇巴打講下 dfs頻道 到底開唔開好

上網搵個下資料 個個講法唔同 有好有壞

如果用緊orbi RBK40, 想請教下點放隻主機同satellite 可以令左上間房收得好d.
左上房交叉位係電制位, 廳三角係光纖口位

只可放浴室或睡房出面走廊既牆。

我見真mesh有其他人話好快打柴
我見啲mesh wifi router都唔平
有無邊隻型號巴打們有用肻水覺得唔差可以一戰？

ax68u 台灣賣4990TWD

諗住用4x1000m plan
用咩router較好？

開咁既價位自己打自己 ax3000 牌面上好似仲吸引啲
落價去打ax56u 就差唔多

一開頭吹到100美樓下

用四隻Router.

最後去到150左右 真係冇咩吸引力

Qnap 出 mesh

請問 totolink 買唔買得 ?

韓國牌子 支那製造 ?

應該係支韓合作

支佔大半以上，狗也不_

wifi5

mx8400可唔可以裝vpn?

買左隻linksys 5300😓擺位一樣 用電這試 tplink 用iphone係尾房接收能力仲好過隻5300 求解😞

linksys 我真心麻麻地

Router 改地區係咪會影響輸出功率？

想問下rax20好唔好用

屋企有2個wifi一個2.4Ghz 一個5Ghz
前幾日2.4Ghz個個突然間用唔到 試左幾部機都顯示話unable to join network
但5Ghz個個就正常無事
屋企幾部printer air print都唔support 5Ghz network, 搞到依家係房print唔到野
想問下有咩方法可以救返2.4Ghz個wifi唔該哂

Signal有無問題, 天線有無鬆？
Reboot做咗未？
改過個SSID以防有連緊既Device整傻佢，再改埋個Password, 然後連接既手機都Reboot去試.
都唔得就Reset埋個router佢...

可以試既野大致上係咁上下，唔得應該夠鐘換機啦？

啱啱搬入唐樓
想搵啲Router可以插Sim卡
budget~900左右
請問有冇咩推介？
睇過M1 /HTC 5G Hub /asus 68u
但唔知點揀好

mesh router 可以兩個都行lan 線？

因為廳同尾房多牆，想頭尾都mesh 行lan 線得唔得？
如果一部lan 加wifi 我怕收得好弱

有d有port出lan

我知有，但佢比唔比咁做呢

如果係話modem-lan-mesh1-wifi-mesh2-lan-pc咁嘅話Netgear得

咁e 個一定啦，但我想modem-lan-mesh1-lan-mesh2-lan-pc,之後中間就可以覆蓋晒wifi

通常有多餘LAN port既MESH node都可以當係ethernet switch咁用
而WiFi嗰part就淨係用黎做MESH AP
其實你呢個連響效能上法係最理想，node與node之間唔需要用WiFi去互連，留bandwidth俾無線device

但router 本身比唔比我咁做？

唔明你問咩
上面個連串，MESH1就係你個主要router吧
唔會有問題，當然具體你揀好買邊隻MESH set之後，再要google / 問用家double confirm嗰款係咪可以咁連

想請教一下600尺長方形屋用緊網上行1000
想問下有無邊款Mesh router比較平同抵用
唔該哂

啱啱搵左幾隻心水
如果買Mx4050擺係廳 房用Ax2200
會唔會係比較抵玩既組合 唔該哂

廳用linksys mr9600 行lan , 尾房加隻mx4200 行lan 得唔得？ 中間係咪就可以行到無縫mesh?

請問各位用router 啲官方app 做setting 有咩缺點？

我諗唔到點解會唔work，我有堆ASUS AiMESH router大概係咁樣連，而拖到好遠既node上面既LAN port照可以插野黎用，姐係佢變做一隻switch
當然Linksys係咪得我唔可以100%講

過左18日之後，尋晚部Linksys MR9600 wifi半夜又突然斷晒connection, 出去睇正常係長著藍色嘅燈突然間變咗紅色閃下閃下。要手動熄機再開機。

Lan線又無問題，好奇怪

係 美澳 最大

功能少d

得
mr系列 同 velop系列 行同一個mesh 玩法
linksys 好似係叫 乜9 intelligent mesh咁
我velop 2部 wired backhaul

ok thx c 兄

屋企用緊HKBN BB100+HKBN寬頻電話，迫住用HKBN intel Vtech Router，如果想用Linksys MX4050，係唔係可以先駁MX4050之後再駁HKBN Vtech？
隻垃圾Vtech連唔到屋企隻Brother WiFi Printer，而且佢無WiFi6。

相隔5個月，終於正式出386.1

由要時有時無信號，房至廁所差。1100呎左右。依家用緊華碩AC68-U.

請問如果轉RAX120 會唔會有明顯改善？

依家用緊D link
舊款 電話app都唔support

有15部野要連router
有電視 ps5
我ps5插lan線
一打機 打連線game
電話就成日斷
電話game 掛機刷怪
會話收唔到 重新連過
唔打ps5 同一位置無問題

我自己電話 係XR 同note 20
係咪AX無用？
但如果想一下無煩惱
直上AX又有無問題？

筆直3000到

唔該

新router既cpu
訊號一定會有改善 但係受主力牆影響既地方 改善升幅會較少
巴打你budget會有幾多？

但要功能+性價比真係冇乜替代品
s記又唔出真router la
q記就太貴

ubt仲貴，又難買

三千幾都得。主要想睡房啲死位可以有改善

依家加咗個插電制的enhancer,但都時得時斷

咁我推薦你買mesh
3000$筆直可以考慮mx4502 孖裝ax制式
可以解決你既煩惱
誠哥易賞錢優惠賣緊$2580

會唔會用mesh satellite 先會改善到？

叻雞啲mesh無問題呀 係有個麻煩位係佢分主機子機
Linksys就無既

但我對netgear 感覺麻麻

岩岩買左叻雞AX1800 RAX20
但set up唔到 話unable to connect to wifi
Reset過都唔得
Lan線上網正常
但駁router就no network
機長著橙燈 可以點搞

小弟剛剛買咗兩隻TUF-AX3000，用Aimesh，
一部擺廳一部擺房。

有幾個問題想請大家幫忙解惑，

1. 請問用咗aimesh 是否強制要用smart connect, 唔可以分開2.4同5gh?

2. 追咗post見到話要set frequency做80mhz同埋有其他setting, 咁係咪淨係set primary device就得，
房果隻唔駛理佢？

3. 剛hkbn續咗約，join 埋佢個電話plan, 但先經佢隻垃圾vtech 再插廳隻ax3000, iphone 12 speed test 由5xx mb 得番 2xx mb, 但hkbn 技術支援到話唔可以先插ax3000 再插佢隻vtech, 因為會用唔到個電話.. 請問有冇其他辦法？

好的，我再研究吓mesh.

希望幫到到你改善

我都係，完全唔知點解。

軟件bug

多謝你回覆。mesh 唔好處要多個位同電制(我估）。心大心細. 唔知一個勁啲router 是否可以解決問題,定係一定要mesh.

可以先試ax86-U? 呢隻可唔可以日後加一隻mesh?

買 e9450 定mr7350 好？

香港樓多主力牆 一隻cover暗角位叫勉強用到

原來覺得主力牆唔多

中間打橫一大幅力牆廁所位第二道力牆

有無可能router靠近走廊？

急用可以考慮mx4050 試下用
唔夠再補多隻都得 有彈性

靠近走廊多一尺，但分別不大。

唔急。實際沒budget 上限。

有得加會好好多。

我見ax-88u 好似好快咁。

師兄覺得linksys 好過華碩嗎？

客廳同房訊號

想問下如果得100mb 買mx4050會唔會曬咗？

但點解你100m寬頻 行到3xx Mbps既

679 post 不是我啊。

我行1000mbps 的😢

哦 係喎睇錯
其實數值算合理
手上接收device如兩天線 佢又比ac制式
其實都係400mbps左右
房間撞左牆都5x mbps都算係咁

咁睇你未來會唔會升寬頻
唔係不如買ac2600 linksys經濟

短期內未必會但又想升ax玩下

咁不如買linksys e7450 果啲系列

E8450先岩

隻r7000最近好唔穩定
reboot 好一陣又會斷斷下
諗緊轉唔轉牌子好，如果買返net 佢隻rax70香港係咪仲未有

唔想玩mesh 擺幾舊野

望過E9450唔錯 唔知3房coverage o唔ok 雖然佢可以買多隻easy mesh

唔夠玩可以擴展
其實router cover係好大
只係香港樓多實牆導致訊號衰弱
一般間牆係無影響

爬過文原來netgear會磚?搞唔掂聽日打去hotline問下

想問埋如果同樣係房收兩格
部iphone12 有50Mbps
但部2014版macbook就得7Mbps
係咪關device事？

岩岩先係hkepc 睇完E9450 有問題
好多支那淘寶仔係到屌 會凌晨reboot 同無左5G

琴日特登用app (NetSpot)幫屋企徹底起一個WiFi heatmap，去度清楚有咩死位，出黎呢兩幅圖可能大家可以參考吓
間屋實呎931'，主router係R7000響廳電視櫃頂(俾d喇叭擋住)，房入面個AP係Apple Time Capsule 3rd gen (CAT5e入牆直連番出去R7000)
個heatmap係純量度signal level (不理會noise同interference)，紅色收最勁藍色收最差，每一粒紅點都係我拎部laptop去測signal既sample point

依個幾pro,好過幾年前我等登係唔同位test

單機 e9450
諗住mesh 就mr / velop

visualize 到真係幾好
不過個圖generate 個method
一樣係要n個點 去測signal strength
易睇/易明 超多
建議加入＃1 做自己測試coverage嘅教學
掉張圖出嚟就一下明哂
有時間gen 下自己屋企玩下先

用緊 R7800
最近100m轉成1000m

岩岩得閒係router隔離試左下5GHz速度

部router以前仲用緊100m既時候wifi已經出過事 , 100m收得60 , 直接返原廠搞過。
但係1000m唔確定咁樣係正常定係有事

睇落一目了然

隻app仲要響Mac AppStore係免費down免費用
去到你需要好detail既某種map，或者要scan超多個SSID佢先收你錢上Pro版
總之你有你個單位幅圖則就可以，餵俾隻app做底圖，之後你拎住部laptop企去邊個位就click番張圖邊個位
btw iOS同Android都有同類apps，不過用laptop個天線應該收得好d，同埋我隻M1 MacBook Air黎有埋WiFi6

ac?
差唔多啦

算正常

想問下想幫部手提電腦換ax200 唔淘寶 係香港可以係邊到買到

會唔會有人setup 係 router 還 router, 後面駁 switch 駁 ap 分開玩

Google一搵已經有幾間啦

你係香港買到既其實都係淘寶貨, 再俾賣家食一浸

而家買ax210 啦

12係ax
2014 mbp好似ac?!
Device己經有分別

咁pro既

Linksys隻mx4200係咪升級左既mx4050差果100蚊幾抵喎

買咗linksys mx4200
第一連曬所有電子野 電話個啲
電腦都仲有5,600Mbps,
但今日電腦100Mbps都無

咁我估係俾其他裝置搶咗速
所以我炫set裝置優先排序
但又無電腦個device
全部都係電話device icon
求教

屌自膠
重插lan線變返正常速度
諗唔撚明咩事

可能條線8芯其中1芯鬆左就落返變4芯行100Mbps

有人拆開嚟睇 沒分別 新嗰批貨就唔知

插咗10/100 lan port?

請問如果宜家買，係咪上4200好啲？

有冇巴打隻MR7350用幾日就紅燈斷線 要手動重開先用得返

我覺得4050賣完就唔再出 差咁少我會買4200

星期日買左隻4050，未開，今日拎返去換4200。

我係買單隻，想請教一下如果日後我想再加多一隻，只要係velop系列都係冇問題，我有冇理解錯？

要等有經驗嘅巴打答你

AC68u定ax3 pro好？十幾部機用

岩，總之規格較高做主機就可以

請問398 呎一房
邊隻router 推介？
Orbi又好唔好

5G set 80 Hz ~!!
留名~!

一隻ac/ ax搞掂

有冇D平平地4G ROUTER推介

想問吓，華碩都變咗中國公司了，新Post係咪要轉推D-Link、NetGear呢啲Brand

呢2個一直都有推㗎啵

我意思係，會唔會收番埋牙石

已經屌緊
提下大家 反制下奶共牙石

想問問MESH WIFI
$2000-$2500左右價位係唔係NETGEAR既RBK50最抵玩
抑或有其他推薦？

直接加啲兩隻Linksys 4050啦

mx 4200啦

真mesh 都係netgear 同 linksys 嘅對決

點解TP LINK免問呀？

想問下ac86u vs ax3000, 全屋得1部電話有wifi 6, 其實係咪買番86u會好D?
價錢差少少, 諗緊有冇需要上ax, 86u ac快ax3000成倍

支那牌子

2年貨仔既ac68u
開始有Wi-Fi 會唔得 要開閂Wi-Fi 重新connect先上到網
諗緊買多雙行mesh定換Wi-Fi 6 router好

打算加返個備註 牙石已投共
但叻雞同d link又麻麻地

支那野駛乜討論

E9452係咪伏？
7百幾呎，應該mx4200 x 2 or rbk752就夠？

本身用緊ac58u
哩半年都wfh 要remote番公司做嘢,
但屋企個細路一上zoom堂，我就lag到hihi （已經佢用2.4 g 我用5g）
有冇人有同樣情況？
諗緊換個好啲嘅router解唔解決到個問題

加上本身垃圾（software&hw)
冇得幾個係用得過

垃雞

下次加返呢幾句, 垃雞MESH
係無得分開 2.4g同5g wifi訊號

如用wired backhaul
最勁最快果個5g頻道（ch.13X以上）都唔會解放到出黎用

唔好再比未買既人中伏啦

係一個字平嚕 呃左唔少人

真mesh=linksys

垃雞MESH真係搞笑用

上面果2點求其買隻AC ROUTER都做到
甚至連垃雞自己D普通ROUTER都做到

反而賣到貴一貴既ORBI做唔到
仲要賣左幾年, 死都唔肯加返落去

agger
要平真係D-link好過
起碼台灣嘢，又實用好多

我又補多腳，垃雞啲mesh一套返來已分咗主機同副機，主機瓜咗成套買過。
點同Linksys可以隨意轉又可以按需要一隻一隻加。

淨係分親子機都gg喇

唯一可取既插牆版都無左

用過n router 615普普通通咁

中POINT
我買完都覺得 DLLM
分主副

公司指定要買無計

唔知linksys 有冇orbi咁穩定
利伸 orbi用家，如果壞左應該會換linksys

乜乜link刀系伏

作大咗
其實我都係用過 n only，叫做實用過tplink

D link都無咩邊款突出

sad but true

其實要排除支那野唯有用老美野如CISCO
或者只己整隻Pfsense router出黎，但係呢種專用機好多人淘寶買

想問下Linksys Dual-Band AX5400
買唔買得過?
同MX4200 5300係咪差好遠?

我想講E9450

想問下係咪得ASUS啲舊router可以當extension用

宜家用緊部Netgear r7000p
$1000-$1500 Netgear係咪無咩推薦？
如果唔係就打算轉會E9450/mx4050就算

你唔搞mesh，只係想隻舊router變身做傳統笨AP的話係亂撈牌子都得
(要夾番個SSID同埋要同一款security)

有巴打買左e9450 x2話唔穩定

行mesh 的話應該差好遠

有冇巴打比D意見

RT-AC68U 或RT-AX3000吧

邊度睇到86u ac快ax3000成倍?
btw, 最好唔好買支石

好可惜無壞過 都唔知用咩理由換好

RT-AC86U 802.11ac : up to 1734 Mbps
RT-AX3000 802.11ac：最高 867 Mbps
官網搵

理論頻寬數字黎，除非用wifi卡/4天線router 做client side 接收，否則用大部分手提裝置接收都係行2天線接收，都一樣行867Mbps, 用落唔會有分別

想問 隻qhora-301w算唔算抵屌⋯想買呢隻行負載平衡

10GbE 好似幾好J

想請教下
本身有隻AC66U B1 用緊
但係搬屋後係尾房收得好差
所以想整套mesh
但如果我買隻AX58U 做main 再AiMesh 係咪會成個system 都行wifi5

因為我都有啲 wifi6 device
所以諗緊買AX58U 定買套netgear orbi mk352 算

有無意見

係仲要兩條 對我嚟講彈性大 又夠用 本身睇netgear 中國碩 果d都偏貴 而且10GbE頭都係得一個

可以一戰 係要預可能 firmware 未必好穩定
要慢慢改善

rt ax3000應該冇解鎖4x4

得ax3600其實唔算低，不過有10Gbe同功能多

功能比支那石仲要齊全

睇過review話介面好難set
差唔多要professional network admin 先識玩
巴打識玩不防買來玩, 順便出個包膠

巴打應該啱啱玩電腦, 呢d spec 通常得個吹字,不能盡信
樓上都有ching解釋左少少
要睇就睇 real world testing, 網上大把呢兩機review, 可以睇下比較左先

我應該暫時唔會換住
利申：profession admin咁pro我都唔會識

當普通 router用應該ok
要manage佢果d商用function 就煩d咁lor

舊野好易玩好易set喔 功能仲幾多下，我呢d超級新手都set到玩平衡負載

依加入手
牙石AC86U /AC88U
會唔會好不智...諗住擺係聽到
用緊100mb等合約完升1000

我，AC86u 做 NAT，後面駁兩個 switch 加三個 MX5300 / 4200

咁睇嚟唔洗上ax, 用番86U都夠? 見個價錢差少少先心大心細
但全屋始終得1部電話support

睇下佢官方新年做唔做特價先
諗住其中兩個1G port 連落隻nas 度做link aggregation玩住先
遲下有錢先換有10GbE既機款

ok

呢隻已經有兩個10GbE嗑喔

我指隻nas 都換埋10GB

屋企好多人/機同時用隻NAS？ 如果唔係aggregation嚟無效果

無架得兩部電腦一部ipad加多隻backup nas

今日發現屋企個ac86u淨係着port4盞燈
係咪代表壞咗

$600-$1000: AC66U B1 / AC59U / AC68U / R7000 / e8450
呢幾隻邊隻最好google完 都唔明
屋企有iphone 8 xs
2部2000 蚊an機

E8450

Jj 插沙求救

岩岩換咗1000mb上網 換埋隻ASUS AX55

Wifi 都有400-600mb

但電腦得100mb 條線係幾年前黃金 買嘅cat6（佢聲稱係）

Unplug 電腦條lan 線再connect 返 又會出返1000mb speedtest 都出到800-900

但隔一陣佢就會disconnect 之後變返100mb

係線問題居多？

yes,壞IC

新手
買左E9450
但唔識set 分開兩個頻
想分返開2.4 同5.0

淨係得一個我揀
企隔離就3xx mbps
企最遠就2xx mbps
Ps5 插lan線 就5xx mbps

求教

自膠 追一追post就解答左
原來會自動跳
無野了

thanks
最後揀左e9450
出面8450 都成900
我1100買左9450

新router正常應該會跟條原裝lan試試

E9450實係最抵
Btw好無用

似ps5 算幾好 400幾500mbs上下載
無再細心去調

真係完全新手想做伸手黨
500呎左右1000mb買google wifi定netgear好
唔該哂咁多位

嗰條好短 router 係廳 電腦係房

話說我隻 R7000 刷咗 Merlin 都好耐，係近呢半年就一日斷幾次 5GHz，唔知咩事。Note20 Ultra 斷，換完 S21 Ultra 都斷，唔知關咩事

救命呀各位巴打
我打算買R7000 但我窮絲
見到Carousell 有$300-400
想問下二手會有咩風險

同埋有冇黃店推介

大家會唔會分開5Ghz 同時2.4 Ghz?

唔正常

絲打手上budget預幾多

請考慮下linksys e5600

想問下用手機玩傳說成日跳ping係咪router問題？
屋企無電腦淨係連手機ipad 電視 如果要換係咪冇需要買咁貴？

唔好意思想問問 如果行lan backhaul mesh E9450 同 MX 4200 係咪冇分別 ？ thx

諗住600-800
但我尾房，長期收唔到WiFi

牌子內置apps測速睇吓就算

咁樣mesh你會爆budget

所以諗住二手...
但驚有風險
上黎問左先

石屎牆跌咁多

本身筆直～1500內

用緊隻ax86u wifi完全無問題
但係部win10駁ethernet間唔中會斷線 要reboot先上到網
係唔係有咩setting唔岩 本身隻ac68都未試過呢個問題

用緊MX5300 用左半年
黎緊搬村屋 會裝修
因為用緊NAS同 iMac
行LAN線抄野點都快過行wifi
係度諗緊叫唔叫裝修師傅拉條光纖線入房
router 同nas imac 都係曬書房（但唔知拉唔拉到）

定係買多隻MR9600 行mesh 放書房
MX5300放係廳

有得拉線 梗係拉咗先

Router係消耗品 二手始終唔係咁好

舖曬佢啦一條光纖兩條lan 線，搵樓梯底放曬所有equipment 落去，有budget 整埋ap

屌部r7000 flash 埋 merlin 都係成日斷WiFi
而家老竇老母一上唔到網又煩鳩住我
臭閪NETGEAR以後都唔撚用

應該有
easy mesh 應該未成熟

我而家都係，唔知關唔關用咗差唔多 4 年事，就死？

我用咗一年炸

出咗成五年都買

應該係 6 年，2014 年出

但係頭post仲叫緊人買喎

mesh setup 揀返non-mesh system

另外想問下我上網得1000mbps係咪買ax1800都綽綽有餘
睇緊買e7350 定e8450 好

唔知呢，總之我喺部 router 隔籬用都斷，我仲要淨係用 5GHz

我都係5Ghz 成日斷
2.4Ghz 叫好啲 不過因為我電視長開上網睇now新聞 有時出廳見佢停咗就知斷過 不過係斷少過5Ghz 好多

Anyway 我而家就出去買隻新router換撚咗佢 無眼屎乾淨盲

支持
你會買咩
等我又參考下

睇緊linksys e7350 見佢無天線又幾好樣 係唔知洗唔洗買高一級e8450姐

我對 Linksys 零認識
以前用過 TP-Link、ASUS，近呢 4 年用 Netgear，Linksys 好喺邊？

Tplink 個個都話伏
ASUS 奶共
Netgear 啱啱先奶完野

仲有得揀咩 咪試吓Linksys

想問你有無分開2.4 同5.0?

清 搞掂未？

諗諗下買隻5GbE adaptor俾隻Nas咪得囉反正都行唔晒10GbE速度

會

最好廳房都鋪 LAN 線，寛頻入屋駁主 router，其他地方 LAN 駁 mesh AP

有時間主人房角落頭d野收唔倒
已經用緊ax86u, 2.4 Ghz

咁係時候加多部

如果1Gb lan 既話我會用powerline/home plug駁
多過一層樓先mesh

送左部ac86u比人, 早知拎黎做mesh

Ching 有冇fix到？我都有類似問題，reset原都係咁

試下無壞

仆街中伏
買咗隻e7350 5Ghz WiFi仲慢過隻 r7000

Home plug 行唔盡速度喎，百幾 Mb 已經好盡

有冇人用緊 netgear rax20
新買返嚟琴日正常用到
今朝就斷咗線，電源燈係橙色
wifi lan線全部野上唔到搵唔到
之後重新登記新裝置咗幾次，試過用10分鐘又出事，亦試過2個鐘先出事
有冇巴打打救下我

我用緊果對home plug行到400-800Mb喎
叫做快過ac時代既mesh
依家新果d就唔知喇

netgear 不意外
上代理既話 佢要你當場試到有問題先會處理
我屋企廿鳩幾樣野連router
當場又點試到

我已永久block左Netgear

我會整smart home
我未搬都已經差唔多30個devices 連router
諗住整多個mesh router分擔下

巴打知唔知佢電源燈橙色即係點

想問下mx4200點add prioritized device開左果頁冇得揀既

如果本身上網唔係特別快 (外國巴，得大約250M)
買ac router定ax router 連線會穩定d？
主要係唔想咁易斷線

屋企有幾部機都support ax嘅

冇野了 過一陣show得返

黐線，樓上隻隻 router 都有問題，噉仲可以揀咩

求救
頭先換左隻asus ax3000，用左半日左右狂斷線
我見到係隻網上行modem (HG863) 狂閃紅燈同埋restart
換返舊router又無事
請問係咪有特別野要set先正常用到新router？
感謝各位

ax la

聽講熄咗自動upgrade Firmware 就冇事

無 default 5.0

Linksys老細係富士康
富士康出哂名台灣共支分部
算鳩數喇

仆街 本來router插sim卡上網
無交電話費就cut咗
交翻之後插手機有上網 插router無今朝仲用到 有咩方法證明到係router打咗柴 乜燈都著到 wifi都連得入 但都係上唔網 電腦就直頭無Signal

係setting搵到個問題話isp提供的dhcp發生錯誤 就打過去smt到問 佢話無能力幫到我過一陣就無咗上面過句dhcp
變咗連線中斷有無巴打試過又解決到
插其他sim卡無問題 係插smt就岀事 用咗2年

我都係咁，我仲以為係隻機有事

隻e9450個web management 真係好廢，連想睇下d system log睇下咩事都冇

噉我都係買返 ASUS / Netgear 了

咁不如velop whw0102 入門兩件裝mesh, 都係1000 比多少少全新穩陣啲

你用咩device 試？用ac device 試其實唔會有分別

想問吓Linksys MX5300可以自己set Hz + 頻道嗎? 入咗192.168.1.1好似都唔多覺可以set到....想跟置頂咁set...
Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。
Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

ax都outdate la, 唔知ax短命定ad短命d
呢家係最差時間買router，除非無得用，唔係就唔好而家買

web ui 介面 -> 右下角ca -> wifi setting

wifi6e 係base on wifi6 理論速度同wifi6 都一樣，只係開放更多wifi channel 出黎用，更多wifi channel support 160MHz, 所以唔同ad 唔算係短命

等到出wifi6e router 又要等19政府開放6GHz channel先用到 仲要等device 都support 埋，都有排

都無得咁樣比, AD由始至終都無人話佢要取代AC, 5GHz同60GHz頻段用途完全唔一樣.
同時Router唔同手提電話, 個更新週期唔係一年一代然後新一代好多時跟上一代個價賣, 兩年幾前既三千出頭AX router你出唔到手, 半年後既6E Router賣到三千尾樓上你一樣都係得個望字.
想等到好似今日入門中階一千頭, 一對三頻Mesh兩千幾又要再等多年幾兩年然後到咁上下時間一樣會聽到周街傳聞wifi 7要來了.

見置頂post無咗想問吓
如果而家買mesh wifi
2機的話係咪都係買velop AC2600?

對唔住巴打唔係好明
whw0102係咪型號黎？

屋企約450呎
買左mx4200放喺廳（紅圈）
但電腦收得好差，得20-30Mbps（黃圈）

有咩方法解決，係唔係要買多隻mx4200行mesh

係啊 ac1300 雙頻mesh 兩件裝黎

不強求速度都用得過

得20，40Mhz選既？

無埋由放中間都收得唔好。電腦係咪AX卡，其他地方有冇問題。試過轉channel未, 係咪用緊5G唔係2.4G？再唔係試下拿高部router

點解而家唔好用160mhz?

同埋可能電腦放地下同太入，放返出D試下多數會好D

新Mac mini
呢間房係收得差既，應該唔關電腦事

Intel ax200 張WiFi 卡
插落手提電腦得二百幾三百mbps

不過可能始終R7000 個ac都成1900
而家隻e7350 係ax 1800好似係ax最低階
食得咸魚抵得渴 鬼叫呢排窮咩

揀auto 就得，auto 已經support 埋80MHz

紅圈係router，藍叉房（無lan頭）經常收唔到/好慢
各位有無好提議
Budget around 1000-1500

補充：用緊ASUS RT-N12+

請問係咪呢隻？其中一隻係router?

後尾熄撚咗個自動更新就冇斷過
linksys啲firmware真係

放係廁所門口 真係有改善，但無理由咁奇怪
而且怕條lan線ckick到腳

之前用r7000都無投訴
換咗新電腦+mx4200就唔掂

唔該巴打 重諗緊買佢定asus

有冇人玩ps5係用ax router
見佢support但無咩資料

好彩問一問

多謝巴打聽日放工去ssp望下

唔好交錢 蝕一個月俾佢

無得走天花門框邊？
我都係R7000轉MX4200，但我係一隻換成一對。

打咗個去問 smt想推自己個router plan 改咗野
ban哂手機sim卡唔俾入router
仆街續約前講聲都好呀 依加仲有23個月約

一對mc4200 點擺？
一廳一房 行mesh？

我係你既話就一隻搞掂，位置放厠所對面既牆邊位，放高位。
你間屋個則放兩隻效用唔大。

諗緊e8450 定e9450

9450上網人講睇成日斷

我e9450
岩岩買返黎試過一次斷之後就冇再斷過

速度其實唔係放第一
穩定性比較緊要
但lan to lan都係得2-300?

請問一下
X 係死點
基本上主人房要近門先收到
走廊果度有度暗門，閂左門又收唔係好到
WIFI 係router 位置

要用extender 定係 homeplug?

WIFI 係 RAZER Sila

爬完文 都一頭煙
可否請教下 如屋企大約6百尺3房

會準備裝修
廳有幅主力牆先入房

1.請問而家裝修應該全屋拉6a 線嗎？
2.其實如果用hkbn1000mb 只廳買隻靚d router 會吾會得 定 有主力牆房都會好慢 拉線加mesh 會好d?
3. 有無推介如只用 router 推介可個主力牆 加一磚牆先入到主入房

4.如用 mesh 是否2 隻 一廳一房就可以？有無推介？
.

🙏🙏睇了好耐都吾明 希望有人幫到我🙏🙏

屌那星乜原來Router咁多唔同嘢
求推介一隻網絡速度快同穩定嘅
唔需要穿牆都勁
最好低於1500啦

唔駛function: Linksys e9450 (利申用家), 但連自動reboot都冇真係估佢唔到咁廢

有function再平幾舊, 但要唔怕淘寶國行： asus tuf gaming ax3000

再唔係接我隻我隻synology ac1900rt: 300舊水，可以加harddisk體驗下NAS。如果唔係有間尾房E9450收得好D我都用返佢。

其實尾房download 30mb (ac1900)同100mb(E9450)既分別其實係唔明顯。router附近係500mb （ac1900)同600 mb(e9450)完全唔覺

600mb e9450 係行緊wifi 6?

想問下有無因為呢種setup改善咗某啲問題?

係呀，電話同電腦wifi6都係得咁多，同AC分別唔大，但又其實除非你勁BT或者要write file, 其實100或者1000我估真係感覺唔到分別

1. cat 6a 價錢 同 cat 6 價錢口差太遠都拉得過嘅
2. 會拉線入房就買mesh 啦 一勞永逸
4. 睇你單位嘅floor plan 係點囉 有條件緊係 1間房 1隻 mesh 同睇你有冇邊到要lan 線連接
冇速度要求 又可以wired backhaul 就velop ac 1300 x3啦 有錢就上ax 版

其實你d 文字好1999

1. 呢一刻畀我都係拉一pair 6a, 外加多條繩日後真係拉光纖都唔洗頭痕.
2. 6百尺三房基本上主力牆就係會隔開咗廳同房, 唔拉定LAN線日後實後悔. 就算想用mesh都應該做wired backhaul.
3. 穿完主力再穿多幅應該無, 有人話佢做到都可大機會係wifi signal路徑上符合到diffraction勉強用到. 裝修做埋唔差幾多錢, 正常人裝修完好長時間都唔會再挖牆藏喉. 將來都係IoT世界你身邊既wireless devices只會越來越多, 但signal過牆始終受物理限制無得搞, wireless signal幾靚都好都會畀同期既wired connection打低.

買左隻mx4200
linksys app 入面測速就9xx up and download
speedtest app 就得2xx dl (用緊5Ghz)
同埋我將2.4同5分左名 部12pro 連5ghz app 入面係show 連2.4ghz

AX210

想請問如好似圖咁放 一對orbi rbk352 會吾會夠用？

wifi6 如果近router 我以為起碼有800-900mbps

e9450 都唔係平
唔知用ax3000 會唔會勁d

謝謝
因為主人房入面吾想放
盡量想 1廳加 1對角尾房行全屋
睇吾明白的是 我應該是買一個好d rounter 加再加一隻mesh 或是 買一對 好似 rmk352 咁做左 rounter 同 satelite? 🙏

我都搞緊裝修，都係6百3房，拉左多一條6入房 ，準備一廳一房 mesh2部

請問你會買邊隻？

未諗啊，可能4200啦 最多人講 cp值又高

Velop wired backhaul問題：
我有兩個velop 如果想一個係廳 一個係房咁樣setup得唔得

modern -> master velop node -> switch -> (經牆身lan線) slave velop node -> pc

咁樣洗唔洗開bridge mode?

唔建議因為果少少速度而換

why?

唔洗經switch
駁好哂線 去setup 就得
唔係bridge mode

我部switch仲會駁其他廳既device
有switch都ok嗎？

因為實際用唔太感受到個速度分別
儲起筆錢 換laptop 仲好

ax210 舊幾水咋喎

應該都得
建議setup 好左velop 先
先再駁其他lan 線入switch

今晚試試先 謝巴打

邊到買舊幾水

amazon 上個月okn 有coupon 二百頭左右

最近加左價又無貨

而家就只得淘寶有百幾蚊

e9450 啦 行返bcm cpu, e8450 mtk cpu

e9450 咪同asus ax3000 一樣spec
要去到800-900Mbps 要睇server, 唔好期望下下去到

「X」係router擺位
寬頻得100mb買邊個router可以接收得晒？

最簡單加多部 Razer Sila 行 mesh

有冇人可以教下我個e9450點set?
我插完個router 用佢guest個WiFi 登入左
用佢個app又話搜尋唔到個WiFi

登入左之後改左個admin密碼 同開左個WiFi 之後就卡住係到 入唔到後台

你行wired的話無問題, 但藍點位置斜對面既大房收wifi signal唔會理想, 喺無辦法繞射情況下直線有超過兩幅牆既最遠角落可能係死位.
如只考慮wireless devices日後亦唔預有人有latency concern要wired打online game就不如走廊盡頭出LAN接mesh node 咁個wireless coverage會最大最理想.
大裝修想好connection真係每間房都一個LAN, 記得唔係三間房手拖手咁接而係要三個LAN都獨立出到客廳.

咁做有幾個好處

1. 負載分流，NAT 同 WiFi AP 工作分開可以令成個 network 穏定啲

2. 一般家用級 mesh router 功能比較簡單，所以可以用另外一部多功能既 router 做 NAT

3. 寛頻入屋位未必係最理想既發射 WiFi 既地方，所以 NAT router 可以經 LAN 線連接其他理想地方擺位既 WiFi AP

一對mesh, X位同斜對面牆邊放node就全屋覆蓋晒.
wireless backhaul就揀三頻mesh同時兩隻AP之間無遮無擋, 行wired就隨意啦雙頻同放近房少少都OK.

Linksys app 係淨係 show 2.4g 既 SSID，唔駛理佢

一之前用咩link c9
用ofca test up download都係400頭
換左e9450
Test都係得400尾
用iphone12
係咪正常？咁好似冇乜分別

想搵d 平d 既解決方案🙇🏻🙇🏻

買左AX3000 卡關 有野想問

我本身諗住跟舊router咁插
原本係其中一條插落舊router但係照樣咁做個陣
佢個wan燈冇着到，用asus router app個陣話

點處理 jj插沙

e9450 有AX5400，唔係應該快啲既咩

買邊隻mesh好？

e9450 唔support linksys app, 得web ui
試下reset 先

一入去禁cancel 就入到後台，唔洗行晒d on9 step 的

換左條線佢得4芯用到都係得100Mbps

接收裝置現時最多得2x2 最多得1201Mbps@80MHz/2402Mbps@160MHz, 唔會試到有分別

我好有興趣想知上手係做乜先要玩丫叉
老電拆開一半餵俾NOW TV / 電話?

因為真係用緊100mbps,未轉plan.
但係router壞左,要換左router先,遲下到期先再轉plan

想問宜家主流係用緊幾快?1000mbps?

如果得一條lan 線但要兩部裝置用，但又100Mbps 用都夠，咁樣係最方便既做法黎既

Amazon冇減價嘅話平唔過香港

最主要係入面仲有百零蚊美金想用埋佢再貼錢都有咁痛 但唔知揀邊隻

仲要寬頻得1000mb，俾到600-700應該還神。唔玩intranet, ac1900以上其實無分別

因為搬屋，所以買左隻mx4200 去新屋用， 但今日係app 到設定完之後 將手提 電視 電腦連返wifi 都成功， 但發現好唔穩定，每格幾分鍾 就會有好似斷左線完全load 唔到野停左係到十幾秒，有時就停左係到，需要重新斷開wifi 重連先可以上網 , 已經試過reset , 又試過直接lan 線插電腦，完全無問題，但連返 4200 都係同樣程況好唔穩定。 請問有沒有解決方法。

same
就算得一個device (iPhone)連住，係正個router旁邊做speed test都係得5xxmb download and upload....屋企用緊HKBN 1000M plan
有冇人解答到

搞掂啦，唔該哂

會唔會因為咁？
我都係得5xx-6xxmb
直插線就無問題

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

我尋晚搞左一輪 speedtest 去返7xx up and down
1. 棄用modem 跟機果條所謂Cat5e線，自己夾左條cat6 線
2. reset linksys , 2.4同5 合返同一個ssid
(test 過幾次linksys reset over 3次先穩定connect)

而家MX4050 仲係唔係AX4200

HKBN黎

100mb綫for一綫兩位置用